[恒基地產正仆街五] 恒地落石屎毀20萬貨 士多老闆斥公證行拒賠

喺北角英皇道經營咗汽水士多40年嘅輝哥近日遇到「飛來橫禍」，事源恒基地產「君豪峰」地盤周二倒石屎時疑出錯，壓毀咗佢用嚟擺價值約20萬汽水飲品嘅磚牆，搞到啲飲品污糟咗甚至壓扁咗，令輝哥好徬徨。勢估唔到周五有公證行嘅人黎搵輝哥談判時，竟然話好多飲品只不過係包裝污糟咗，「抹乾淨」應過可以再賣，意思似係唔想賠，激到輝哥紥紥跳：「我話梗係唔得啦…咁樣做唔道德，隨時食壞人！」輝哥惟有喺士多外用紙皮寫大字報訴冤，質疑地產商及公證行以大欺小，佢話希望可以討回公道。

話輝哥同太太經營嘅士多係北角良心小舖，應該冇乜街坊會反對，因為喺百物騰貴嘅香港，兼做汽水批發同零售嘅輝哥40年嚟緊持薄利多銷，可樂仲只係賣緊3蚊一罐，真係窮人恩物，但輝哥話只是微中取利，故佢副身家幾乎擺晒喺啲貨到，有乜差池隨時周轉困難。佢啲汽水飲品存貨就放喺距離舖位不遠嘅小貨倉，個貨倉位置，啱啱就喺恒基地產英皇道856道嘅君豪峰地盤隔離，個地盤明年就入伙，故依家如火如荼趕緊工。

但輝哥周二早上九點幾，卻突然收到地盤通知，話佢擺貨個貨倉出咗事。輝哥趕去睇先發覺，地盤落石屎時疑出錯，石屎沖毀及壓毀了貨倉磚牆，磚、石屎同污糟泥水，壓爛咗又或者整污糟咗二、三萬包(樽)飲品，估計損失近20萬。輝哥話當時有地盤管工聲稱會負責整番幅牆同賠番貨品損失，所以佢雖然擔心，但本來無意追究。

點知到咗周五，懷疑係恒地請嘅公證行嘅職員(包括講英文嘅外籍職員)走嚟同輝哥同太太傾點善後時，對方話雖然會幫手整番幅牆，但部分嘅飲品就唔會賠畀輝哥喇，理由係有啲飲品睇嚟只係包裝污糟咗，「抹乾淨」或「洗乾淨」應該可以再賣。但輝哥一口拒絕，「點可以咁冇道德？啲泥水污糟嘅，如果有菌入咗飲品到，食壞人點算？」

輝哥嬲到爆之餘，不甘心被欺負，近日以紙皮大字報掛在店外，斥「天理何在，請街坊評理」，佢又質疑地產商及公證「以大欺小整爛貨品唔賠錢」，大字報配咗兩個「慘」字。有街坊看見後感不忍，話希望《蘋果》幫幫輝哥，記者去採訪嘅時候，當輝哥講到如果得唔到賠償，擔心會周轉唔嚟嘅時候，佢太太(陳太)仲忍唔住喊咗出嚟，因擔心幾十年心血就咁冇咗。

不過輝哥唔駛太擔心，因為《蘋果》追問過恒地，恒地發言人話，對今次意外令到店主貨物有損失及造成不便，感到十分抱歉，佢強調話搵公證行只係程序上要做紀錄，恒地一定會負上責任，包括還原損毀了儲物房(貨倉)，以及對士多貨物嘅損失作出十足賠償，公司最快下周一就會同店主傾傾。不過究竟公證行職員有冇講過「啲飲品包裝抹乾淨就可以賣番」呢句話？恒地發言人就冇正面回應，但認為不排除可能只係言語上有誤會啫。

叫公證行班人即場飲曬佢

🤓：好少食呢啲立雜嘢

公正行

最仆街地產公司

恒基地產正仆街相關新閒

[恒基地慘正仆街] 四叔$1出租地建貨櫃屋 暗藏68億豪宅大計

[恒基地慘正仆街二] 直擊恒基空置唐樓衞生惡劣 有人上吊自殺

[恒基地慘正仆街三] 團體轟恒基強拍舊樓 反加劇住屋問題

[恒基隻狗] 南生圍渡頭縱火案天眼片段首曝光 證兩男目擊經過無報警

【又係南生圍】狂徒縱火燒毀橫水渡 林超英促警方徹查

正pk

點仆街地揾錢都好 佢呢世都係唔夠誠哥有米

仲要將佢個仔改名做李家誠

若果有單有據廿萬都唔肯賠

真係講唔通

廿萬蚊,有錢佬請個姐仔食餐飯都無啦

千色店一件金飾都只呢個價

我就係唔賠比你 吹呀

屌你 賠左比佢 我仲點同誠哥鬥多錢

防火燒地果間?
士多老闆小心d 唔好追究咁多啦
陣間死咗警察都係查唔到

石屎點抹乾淨? 用咩抹

老闆RIP
等睇X生出手

恒基依家啲樓賣天價但判俾中國建築
買佢d樓真係要睇路

你個名

竟然話好多飲品只不過係包裝污糟咗，「抹乾淨」應過可以再賣

支那人做法

「我話梗係唔得啦…咁樣做唔道德，隨時食壞人！」

香港人

$200k, 10平方尺啫，咁都唔賠

單野未必關四叔事嘅，有機會係公證行班友想立功學人講數咁啫~恆地本身好少啲仆街新聞

四叔不嬲小氣

上次花園街有單又係咁

唔知賠幾好呢

嘩 你去左平衡時空定同佢打工呀呀清

四叔條撚好唔好含？係唔係日日都含到雪雪聲？

恆雞衰撚過誠哥新記好多

十大仆街佢間公司名列前茅wor

冇錢收都要幫人含撚，正一華人賤種

廿萬咁撚濕碎都咁度縮 是但問一件PR都答你即賠啦

見左光先跪低姐

唔賠呀 而家仲未做到香港首富 就算做到都唔賠呀 吹咩

咪係賣幾個階磚都返來，呢d數仔好心賠俾人

之前mon過土瓜灣收樓知啲嘢
中國共產黨都可能唔夠恒基陰濕同埋仆街

但可惜恒基都係唔夠長和有錢

做到咁撚賓周都唔夠人賺得多

上次恒基新樓盤 佢當D買家狗咁撚 換部冷氣都要呢樣果樣

收樓果d好多時都唔會係四叔間公司直接出面（鳩up）

緊係 有間叫冠威嘅公司同佢頂住

真係
20萬係工程來講真係請少個人就慳到翻來

二十萬貨，一枝賣五蚊
即係有40000枝可樂，一個貨櫃都裝唔哂

一間士多有咁多貨

請小個人 屌你呀 冇左個邊個同我design 劏房

一個地盤成千個工人，請少個有幾咁閑啊？

田生擺到明係佢㗎啦
我嗰時啲住客講好數 由田生轉交恆基簽約

但事實話左你知恒基就係玩野唔賠

四叔咁要面，應該唔會咁計較

不過佢啲靚就好難講，有啲以為幫公司慳錢自己會上位

四叔不嬲屎忽鬼

真係買左樓嘅真係喊三聲都冇用 仆街比錢啦 我要同長和鬥多錢

之前聽過有公證行落現場做survey講保單條款話唔賠 個客反抗之後就用粗口罵個客

有邊個有錢人係唔要面?

公證行要做既事就係盡百二分力搵證據唔賠

試下
我叫你試下💪🏻

如果d衰野要親手做先入佢中女人
咁佢都係一個大善人

咁多trade
咁多day work labour
唔請少個
叫某D人輪住放幾日
都好快慳翻翻來

又要錢又要面

而家D新樓設計原來咁復雜，換部冷氣搞到成層裝修！
ref=ios

巴打門可以睇返恒基點撚班買家

send親cv去都冇回頭

國際金融中心二期七十一樓？

問題係
依家係判頭做錯，判頭賠，判頭買左保險，所以先有公証行做野，成件事同四叔無關
成班傻西

無良奸商，賺咁多仲欺壓小商店

ICC地盤跌咗個工人落嚟搞到新地要直接賠錢😑

其實地盤有意外好閒啫 佢仲要無人命傷亡
如果唔係個公證行職員咁弱智當自己撈埋保險講唔賠
恆地賠20萬都無乜所謂
單講每日進度都幾百萬計，嗰個事主唔開心上嚟興訟拖幾個月咪仲衰

唔怪得香港咁鍾意判上判

果d唔係賠錢，係做show錢

你玩曬啦 恒基唔賠就正常 賠就做show

屌你呀 你冇責任睇住班判頭？

啫係你嘅疏忽冇管好班判頭 出事可以咩都唔理？

唔撚怪得香港而家變成咁

垃圾

李老四一向係對員工好渣，對啲客或其他人不嬲都仆街

香港已變垃圾

你都痴線，新地果d做救濟金同慰問金，之後重供埋子女謮書，唔係做公關show係咩。之後保險公司俾果d先叫死亡賠償。
業主疏忽無管住判頭我真係第一次聽，你小學畢業末